<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Investment Types on Fincz Finance Blog</title><link>/tags/investment-types/</link><description>Recent content in Investment Types on Fincz Finance Blog</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2020-{year} Fincz. All Rights Reserved.</copyright><lastBuildDate>Tue, 21 Dec 2021 08:00:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="/tags/investment-types/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ट्रेडिंग अकाउंट क्या होता है और कैसे खोले</title><link>/trading-account-kya-hai/</link><pubDate>Tue, 21 Dec 2021 08:00:00 +0530</pubDate><guid>/trading-account-kya-hai/</guid><description>&lt;p>आज हम जानेंगे ट्रेडिंग अकाउंट क्या है आप कैसे ट्रेडिंग अकाउंट खोल सकते हैं। ट्रेडिंग अकाउंट के क्या-क्या फायदे हैं, ट्रेडिंग कैसे करते हैं, ट्रेडिंग कितने प्रकार के होते हैं, बाजार में निवेश करने के लिए ट्रेडिंग अकाउंट क्यों जरूरी है?&lt;/p>
&lt;p>ट्रेडिंग अकाउंट खुलवाने के लिए किन दस्तावेजों की जरूरत पड़ती है। और ट्रेडिंग अकाउंट खुलवाने के लिए कितने पैसे लगते हैं। आज हम इस आर्टिकल में आपको पूरी जानकारी देंगे चलिए शुरू करते हैं। ट्रेडिंग अकाउंट क्या है?&lt;/p></description></item><item><title>आईपीओ क्या है और इसमें कैसे करें निवेश</title><link>/ipo-kya-hota-hain/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 08:00:00 +0530</pubDate><guid>/ipo-kya-hota-hain/</guid><description>&lt;h2 id="आईपओ-कय-ह">आईपीओ क्या है&lt;/h2>
&lt;p>आईपीओ का फुल फॉर्म है- Initial Public Offering (IPO), जब एक कंपनी अपने समान्य स्टॉक या शेयर को पहली बार जनता के लिए जारी करता है तो उसे आईपीओ, इनीशियल पब्लिक ऑफरिंग (सार्वजनिक प्रस्ताव) कहते हैं। लिमिटेड कंपनियों द्वारा ये आईपीओ इसलिए जारी किया जाता है जिससे वह शेयर बाजार में सूचीबद्ध हो सके। शेयर बाजार में सूचीबद्ध होने के बाद कंपनी के शेयरों की खरीद शेयर बाजार में हो सकेगी।&lt;/p></description></item><item><title>Investment in English</title><link>/investment/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 08:00:00 +0530</pubDate><guid>/investment/</guid><description>&lt;h2 id="what-is-investment">What Is Investment&lt;/h2>
&lt;p>Investment means investment in which we invest any of our things for some time.In which we expect more profit from it in the coming time, it is called investment.&lt;/p>
&lt;p>Time, money or any other such thing in investment, which should not be used for yourself at that time and keep it by blocking it.In the hope that there will be more profit from it in the coming time.&lt;/p></description></item></channel></rss>