<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Fincz Finance Blog</title><link>/hi/posts/</link><description>Recent content in Posts on Fincz Finance Blog</description><generator>Hugo</generator><language>hi</language><copyright>Copyright © 2020-{year} Fincz. All Rights Reserved.</copyright><lastBuildDate>Fri, 03 Sep 2021 08:00:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="/hi/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>हाई रिटर्न के लिए सोने में कब और कैसे निवेश करें</title><link>/hi/gold-investment/</link><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 08:00:00 +0530</pubDate><guid>/hi/gold-investment/</guid><description>&lt;h2 id="गलड-इनवसटमट-फर-बगनरस">गोल्ड इन्वेस्टमेंट फॉर बिगनर्स&lt;/h2>
&lt;p>आज इस आर्टिकल में हम बात करेंगे गोल्ड इन्वेस्टमेंट फॉर बिगनर्स, इसके अलावा हम लोग इससे जुड़ी हुई और बातें जैसे गोल्ड में इन्वेस्टमेंट, गोल्ड कितनी तरह से खरीद सकते हैं?, ज्वेलरी शॉप से खरीद सकते हैं,या ऑनलाइन, सॉवरेन गोल्ड बॉन्ड (एस.जी.बी) क्या है?, गोल्ड ई.टी.एफ क्या है? गोल्ड म्यूच्यूअल फंड क्या है ?&lt;/p>
&lt;p>गोल्ड म्यूच्यूअल फंड vs गोल्ड ई.टी.एफ, क्या गोल्ड में निवेश के लिए डिमैट अकाउंट होना जरूरी है, गोल्ड में निवेश के फायदे इन सब के बारे में जानेंगे इस आर्टिकल में। तो चलिए शुरू करते हैं गोल्ड इन्वेस्टमेंट फॉर बिगनर्स से जुड़ी हुई कुछ बेसिक जानकारी के बारे में इस आर्टिकल को आप ध्यान से पढ़िए और गोल्ड इन्वेस्टमेंट के बारे में अच्छे से जानकारी हासिल करें।&lt;/p></description></item><item><title>शेयर बाजार में कैसे करें निवेश की शुरुआत</title><link>/hi/share-market-basic/</link><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 08:00:00 +0530</pubDate><guid>/hi/share-market-basic/</guid><description>&lt;h2 id="शयर-मरकट-क-बसक-जनकर">शेयर मार्केट की बेसिक जानकारी&lt;/h2>
&lt;p>आज इस आर्टिकल में हम शेयर मार्केट से जुड़ी हुई कुछ बेसिक जानकारी हासिल करेंगे, जैसे शेयर क्या होता है, कंपनी को शेयर की क्यों जरूरत पड़ती है, कंपनी का शेयर लिस्ट कैसे होता है शेयर मार्केट में कंपनी पैसे कैसे कमाती है, और हम शेयर मार्केट में इन्वेस्ट करके पैसे कैसे कमा सकते हैं। सेबी क्या होता है, स्टॉक एक्सचेंज क्या होता है Nifty और SENSEX क्या होता है, शेयर बाजार में हम शेयर को कैसे खरीद और बेच सकते हैं, क्या शेयर मार्केट में टैक्स देना पड़ता है।&lt;/p></description></item><item><title>शेयर मार्केट का गणित</title><link>/hi/share-market/</link><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 08:00:00 +0530</pubDate><guid>/hi/share-market/</guid><description>&lt;h2 id="शयर-मरकट-क-बर-म-जनकरय">शेयर मार्केट के बारे में जानकारियां&lt;/h2>
&lt;p>इस आर्टिकल में हम शेयर मार्केट से जुड़ी हुई कुछ जरूरी बातों को जानेंगे जिनमें से शेयर मार्केट क्या है&lt;/p>
&lt;p>शेयर मार्केट की शुरुआत कैसे करें, शेयर बाजार में निवेश कैसे करें, शेयर होल्डर किसे कहते हैं, कंपनी क्यों शेयर बेचती है, इन्वेस्टर क्या है, शेयर कितनी तरह से खरीद बेच सकते है।&lt;/p>
&lt;p>इंट्राडे ट्रेडिंग,स्विंग ट्रेडिंग, लॉन्ग टर्म इन्वेस्टमेंट, Trading Vs Investment बेहतर क्या है,शेयर कैसे खरीदते है, डीमैट अकाउंट क्या होता है, डीमैट अकाउंट के फायदे,डीमैट अकाउंट कैसे खोलें, शेयर मार्केट में नुकसान कैसे होता है&lt;/p></description></item><item><title>इन्वेस्टमेंट, निवेश क्या है ? निवेश किसे कहते हैं?</title><link>/hi/investment/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 08:00:00 +0530</pubDate><guid>/hi/investment/</guid><description>&lt;h2 id="इनवसटमट-कय-हत-ह">इन्वेस्टमेंट क्या होता है&lt;/h2>
&lt;p>इन्वेस्टमेंट यानी कि निवेश जिसमें हम अपनी कोई भी चीज कुछ समय के लिए लगाते है जिसमे आगे आने वाले समय में उससे और ज्यादा फायदा होने की उम्मीद करते हैं उसको इन्वेस्टमेंट कहते हैं।&lt;/p>
&lt;p>इन्वेस्टमेंट में समय पैसा या कोई भी और ऐसी चीज जिसको कि उस वक्त में अपने लिए इस्तेमाल ना करके उसको Block कर के रख दें इस उम्मीद में कि आने वाले टाइम में उससे और ज्यादा नफा होगा।&lt;/p></description></item></channel></rss>