<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Demat Account on Fincz Finance Blog</title><link>/tags/demat-account/</link><description>Recent content in Demat Account on Fincz Finance Blog</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2020-{year} Fincz. All Rights Reserved.</copyright><lastBuildDate>Thu, 16 Dec 2021 08:00:00 +0530</lastBuildDate><atom:link href="/tags/demat-account/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>डीमैट अकाउंट क्या है और कैसे खोले पूरी जानकारी</title><link>/demat-account-kya-hota-hain/</link><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 08:00:00 +0530</pubDate><guid>/demat-account-kya-hota-hain/</guid><description>&lt;p>क्या आपके मन में भी कभी यह सवाल आया होगा कि आखिरी डीमैट अकाउंट क्या है। डीमैट अकाउंट कैसे ओपन करें ऑनलाइन, डीमैट अकाउंट कैसे काम करता है, डीमैट अकाउंट के क्या फायदे हैं, और डीमैट अकाउंट के क्या नुकसान है।&lt;/p>
&lt;p>आपने इन सवालों को कई बार इंटरनेट पर सर्च किया है पर आपको एक आर्टिकल में इन सारे सवालों का जवाब नहीं मिला होगा। इसीलिए यह आर्टिकल लेकर आया हूं। जिसमें आपको डीमैट अकाउंट के जरिए लोग शेयर बाजार मैं डीमैट अकाउंट का किस तरह यूज करते हैं।&lt;/p></description></item><item><title>25 Stock market terms for beginners</title><link>/stock-market-terminology/</link><pubDate>Sat, 20 Nov 2021 08:00:00 +0530</pubDate><guid>/stock-market-terminology/</guid><description>&lt;p>When I first entered the share market world, I spend enormous time googling the basic stock market terms which are used in the share market.&lt;/p>
&lt;p>Although there are many terminologies which a stock market trader should know, they are a handful of stock market terms that are used very often.&lt;/p>
&lt;p>This basic domain knowledge of these stock market terms is really important if you want to enter the stock market to succeed.&lt;/p></description></item><item><title>नए लोग स्टॉक बाज़ार में ऑनलाइन ट्रेडिंग कैसे करें</title><link>/trading-kaise-karte-hain/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 08:00:00 +0530</pubDate><guid>/trading-kaise-karte-hain/</guid><description>&lt;p>अगर आपको स्मार्ट तरिके से जल्दी अमीर होना हैं तो आज के वक्त शेअर मार्केट हि एकमात्र करियर हैं जहां आप यह आसानी से अमीर बन सकते हों&lt;/p>
&lt;p>आज हम आपको बताने वाले हैं ट्रेडिंग क्या है, ट्रेडिंग कितने प्रकार के होते हैं, ट्रेडिंग अकाउंट क्या है, आज के इस पोस्ट में आपको वो सब चीजें बताने वाला हूं जिससे आपको ट्रेडिंग की अच्छी खासी जानकारी मिल जाएंगी और आसानी से पैसे कमा सकते हो।&lt;/p></description></item><item><title>शेयर बाजार में प्रयोग होने वाले सबसे महत्वपूर्ण 20+ शब्द और उनके अर्थ</title><link>/share-market-terminology/</link><pubDate>Sat, 23 Oct 2021 08:00:00 +0530</pubDate><guid>/share-market-terminology/</guid><description>&lt;p>शेयर मार्केट में प्रयोग होने वाले शब्द और उनके अर्थ जिनसे आप जान सकें शेयर बाज़ार की भाषा जिससे कि आपको इस बाजार और इसकी शब्दावली को समझने में आसानी होगी।&lt;/p>
&lt;p>कई प्रकार के शब्द जो कि शेयर बाजार में प्रयोग किए जाते हैं बाजार कि ट्रेडिंग के बारे में, शेयरों के बारे में या कम्पनियों के बारे में जिनका अर्थ हमें मालूम नहीं होता है। आज समझेंगे शेयर बाजार की भाषा जिससे इस बाजार को समझने में और भी आसानी होगी।&lt;/p></description></item></channel></rss>